### 爽点-爱情

怜弱情节：
爱美之心+慕强心理+怜弱情节=美强惨

200斤压在身上受得了吗
就当一个提款机压在身上吧。

#### 无意中伤害自己所爱豆

- 受奸人拨弄，为了职务的关系，为了报仇或者受拨弄，无意中杀害了自己的亲人
- 没有去救一个不认识的儿子的性命

#### 为了所爱而牺牲

- 为了爱欲而破坏了宗教上的贞操与誓言
- 因遇诱惑而忘了义务
- 因为遵守对神所立的誓言，有牺牲她的义务

#### 失去所爱之人

为了职务的需要，以不幸加到自己人身上

#### 发现所爱之人有不名誉的事

发现了亲人被人侮辱过“失足”不荣誉的事，伤害自己，被意外干掉

#### 恋爱阻碍

- 因为门第或地位不和而不能结为婚姻
- 因有仇人从中阻挠而不能成为婚姻
- 爱上自己的仇敌

在一方有隐中，因一方或双方隐瞒了关键信息（比如外貌），害怕被揭露而无法在一起。他们相识相知，互相爱慕但因为一方有隐无法在一起的抗争过程。

武松被迫接受一项有时间限制的高难度任务——事态将怎样发展？

他们相识相知，互相爱慕但因为病痛分离无法在一起的抗争过程。

#### 亲族的重逢

熟悉的事物再次相逢，表面上是在寻求重逢，实质上是内心的一种救赎。

#### 错误的忌妒

某角色记忆错乱/记忆受损/失忆——最后这些碎片化的记忆片段会拼凑出一个惊天秘密

某事物/信息被各色人物不断提及——到底是什么？背后有何秘密？谁会得到它？

#### 抱得美人归

为了从武松身上得到什么好处，一些大的组织或者是人物，纷纷都让自己手下的美女，或者是儿女去纠缠着武松。儿女却是被逼无奈，撒气到武松身上，最后武松明白了以后，找到了解决办法，让他们不用再被迫和自己在一起，可是那时候他们却爱上了武松。

武松遇到的美女里面，至少有一个美女来头很大且这美女自己的力量一般来说不会比武松强大，就算比武松强大，也没武松升级快，最后只会成为附属品。

青梅竹马
女主男主两小无猜意外分开，长大后，旧情复燃。

反派的女人跟武松不是有仇就是旧情人。

美女救英雄，反套路的套路，女主救男主一命，男主从此以身相许，非你不娶。士为救已死，女为悦己者不婚。

#### 奸情杀害

比如《水浒传》中的潘金莲和西门庆，合伙伤害了武大郞，就属于这类故事。

#### 使命背离

某角色有一个致命的缺点——这个缺点最后会不会害死他？
某角色无奈下与反派做交易——下场会如何？
一切过于顺利——明显有诈；如果无诈，那就是武松疑心生暗鬼